\chapter*{Agradecimientos}

	\textit{Ante todo quiero dedicar las primeras palabras de agradecimiento a mi familia. Gracias a ella, su apoyo, su constancia y su ánimo he conseguido la fuerza para lograr todo aquello que me he propuesto. Con este trabajo se cierra una etapa de mi vida que no hubiera sido capaz de lograr sin ellos. Para ellos, que siempre creyeron en mí: Gracias, espero estar a la altura.}
	
	\textit{También quiero dar un especial agradecimiento a mi tutora, Dolores, por su dedicación y toda su ayuda y guía en la elaboración de este trabajo, pues siempre tuvo la puerta de su despacho abierta cuando lo necesité, aconsejándome sobre el más mínimo detalle que se presentase. Asimismo, agradecer también a los profesores Rafael, Ascensión y Juan Diego, del IES ALfonso X ``El Sabio'' de Murcia, toda su ayuda y colaboración con este trabajo. Al igual que mi más sincero y enorme agradecimiento a Alba, quien facilitó el libro francés que aquí se considera y, sin el cuál, este trabajo no habría sido posible. Y no puedo tampoco olvidar a mi gran profesor Salvador, por su ayuda también en la composición de este trabajo y que, además, como sabe, ha marcado siempre en mí frente y guía como profesor, demostrando lo que significa la implicación que ha de tener uno en la docencia, con el alumno y con la clase, que velar y cuidar por esa buena relación también es una labor de aquél que quiera ser buen profesor.}
	
	\textit{Y, finalmente, dado que con este trabajo me sitúo un paso más cerca del que es mi sueño: llegar un día a ser profesor, quiero agradecer a todos aquellos que me marcaron, con el paso de los años, ese hilo de ilusión que me hizo una vez plantearme cómo sería estar, no detrás del pupitre, sino delante, en la pizarra, y que acabó por convertirse en mi principal objetivo profesional. En especial a Virtudes, que al igual que Salvador, me mostró que un profesor no deja de estar ahí cuando se acaba la clase, ser profesor no es algo que se active o desactive cuando se pretenda, sino que significa mucho más, tanto para sí mismo, como para el alumno.}








%	\textit{Agradecer en primer lugar a mi familia pues, si hoy estoy donde estoy, no es gracias sino a ellos que por su gran esfuerzo, en todos los sentidos, me han apoyado y animado a seguir cada día, motivándome para poder conseguir mi sueño, que hoy estoy cumpliendo. Y junto a ellos, todas las personas que, estando a mi lado, saben el sudor que ésto me ha conllevado.}
%	
%	\textit{Agradecer, por supuesto, a mi tutor Eliseo, por haberme dado la oportunidad de haber podido realizar este trabajo y atenderme siempre con la paciencia que lo ha hecho. Dar también, cómo no, mi más sincero agradecimiento a mis dos profesores ya que, sin tener por qué, ahí estuvieron siempre con su mano tendida para este trabajo: Gregorio, por la paciencia y la gran ayuda desinteresada ofrecida en los incontables y extensísimos correos que intercambiábamos sobre la programación; y Salvador, por tener siempre la puerta abierta a cualquier ayuda que pudiera dar, tanto académica para la propia redacción de este trabajo, como personal. Y, finalmente, no quisiera terminar sin dar una mención especial de agradecimiento a mi gran estimado Alberto del Valle, por su gran dedicación tanto a la Facultad como a sus alumnos, y quien siempre ha tenido abierta la puerta de su despacho, en particular, con un cariño especial para algunos de nosotros. Y hacer, de igual modo, una mención especial, en este trabajo, a mi antigua profesora, y amiga, Virtudes, por su gran granito de arena y su siempre inestimable ayuda a pesar de los años que van pasando.}
%	
	\begin{flushright}
		\textit{Gracias a todos.}
	\end{flushright}
	
	
	
	%Y, finalmente, no quisiera terminar sin dar una mención especial de agradecimiento a mi gran estimado Alberto del Valle, por su gran dedicación tanto a la Facultad como a sus alumnos, y quien, con un cariño especial, siempre ha tenido abierta la puerta de su despacho para algunos de nosotros.