\chapter*{\centering Resumen}
\phantomsection\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}
%Encabezado
%\lhead[Trabajo Final de Máster]{Resumen}
%\rhead[Resumen]{Trabajo Final de Máster}

El trabajo que se presenta a continuación versa sobre la docencia de la unidad didáctica correspondiente a la semejanza que se imparte en los cursos de la ESO. Basándonos en el artículo de \citet{Horoks} y desde la perspectiva de la configuración de dicho tema, tanto en los programas escolares en el ámbito español como en el francés, se pretende llevar a cabo un análisis comparando la situación en ambos países. Para ello se han seleccionado dos libros como referente, uno para cada país, a partir de los cuales se detallarán las estructuras didácticas de las unidades, así como el estudio de algunos de los ejercicios expuestos en ellos para desarrollar dicho análisis. %Se pretende destacar cuáles son las mayores dificultades que tienen los alumnos con estas nociones y si, en cada país, se resuelven las del otro y las propias.

\underline{\textbf{Palabras clave}}: Semejanza de Triángulos, Francia-España, Nivel de Puesta en Funcionamiento, Tareas, Prácticas Docentes.%Conocimientos particulares de la semejanza.

\vspace{1.5cm}

\begin{center}
	\begin{Huge}
		\textbf{Résumé}
	\end{Huge}
\end{center}

\vspace{1cm}

Le travail qu'on se présente par la suite porte sur l'ensaignement de l'unité didactique correspondant à la ressemblance qui se donne dans les cours de la ESO. On compte faire un analyse en comparant la situation entre la France et l'Espagne, grâce à l'article de \cite{Horoks}, en tenant en compte la configuration de ce sujet ci dans les programmes scolaires français et espagnols. Pour ce faire, on a choisit deux livres (un pour chaque pays) à partir desquels on va se détailler les structures des unités didactiques, de même que l'étude de certains exercices exposés dans eux pour développer cet analyse.

\underline{\textbf{Mots clés}}: Triangles semblables, France-Espagne, Niveau de Mise en Fonctionnement, Tâches, Practiques Enseignantes.

%\chapter*{\centering Résumé}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Résumé}
%
%Le travail qu'on se présente par la suite porte sur l'ensaignement de l'unité didactique correspondant à la ressemblance qui se donne dans les cours de la ESO. On compte faire un analyse en comparant la situation entre la France et l'Espagne, grâce à l'article de \cite{Horoks}, en tenant en compte la configuration de ce sujet ci dans les programmes scolaires français et espagnols. Pour ce faire, on a choisit deux livres (un pour chaque pays) à partir desquels on va se détailler les structures des unités didactiques, de même que l'étude de certains exercices exposés dans eux pour développer cet analyse.
%
%\underline{\textbf{Mots clés}}: Triangles semblables, France, Espagne, Niveau de Mise en Fonctionnement, Tâches.
	
	

%\begin{itemize}
%	\item Semejanza de Triángulos
%	\item Francia
%	\item España
%	\item Nivel de Puesta en Funcionamiento
%	\item Conocimientos particulares de la semejanza
%\end{itemize}